情節催淚貼地 抗爭對白講人話 《暖男爸爸》被封神劇 五大看點觸動民心

節錄

情節催淚貼地 抗爭對白講人話
《暖男爸爸》被封神劇 五大看點觸動民心

由鄭中基（Ronald）夥拍張可頤主演的ViuTV新劇《暖男爸爸》上周雖只播出五集，不但掀起全城煲劇熱潮，更獲網友封為神劇，總結《暖男爸爸》五大可看點，除男、女主角演技出色、劇中童星搶鏡、「be water」及「裝修」對白抵死貼地、配角小故事亦清新可喜，連帶劇中主題曲及片尾曲好聽，難怪ViuTV於劇集重溫區亦長期置頂推介，民心所歸。

相關新聞：監製回應劇集抗爭味濃：掌聲畀返香港人

1. 男女主角好戲

鄭中基的喜劇細胞毋庸置疑，劇中不時融入「鄭中基式」的幽默，角色為別人帶來歡笑，但夜闌人靜時卻因憶亡妻而傷心落淚，第三集於大牌檔回憶跟余香凝撐枱腳一幕尤其催淚（圖）；張可頤則將職場上女強人的精明及婚姻失敗帶來感情傷口兩種截然不同的面貌充份融入角色，演來不慍不火拿揑得恰到好處。

2. 童星演出可愛

劇中分別飾演鄭中基兒子「暴龍哥」不同年紀的Julian及Jasper，也成為網民新寵。監製兼導演戚家基指他不要老積作狀的戲精小朋友，在百多名面試小孩中都無所獲，最後由服裝指導介紹，才找來「年幼版暴龍哥」的攣毛仔Julian，和「年長版暴龍哥」Jasper。他們現實中是表兄弟，第一次演戲亦恰如其份呈現小孩的天真無邪，超出導演期待。

Julian

Jasper

3. 滿佈金句對白

劇中令人有深刻印象的對白俯拾皆是，除用「be water」及「裝修」等香港抗爭用語外，其他精警金句如張可頤痛斥前夫邵仲衡（左）時說︰「你呢啲人為咗適應世界可以連自己都呃埋」，又如鄭中基說︰「有啲嘢喺眼前好似好困難，甚至係一條行唔到落去嘅倔頭路，但冥冥中係逼緊我哋開條新路。」邵仲衡亦有句︰「人好衰，係要嗰樣嘢失去咗，至知佢有幾重要」，令人反思。

4. 配角各有故事

一如日劇《深夜食堂》裏不同食客各有自己故事一樣，本劇透過配角故事來豐富情節。如第一集便有失戀濕身的阿E獲贈熱飲、第二集則透過古玩塔羅店老闆娘透視愛情關係，第四集則替予人花心印象、..............................

5. 劇集歌曲動人

劇集主題曲《My Only One》自然是交由歌手男主角鄭中基演唱，歌詞道出人與人之間的愛，但更驚喜是由方皓玟（小圖）翻唱鄭中基舊歌《我代你哭》當作片尾曲，唱出另一番感覺；加上鄭中基與余香凝於大牌檔一幕播出其經典歌《無賴》，增加了觀眾的共鳴。

支持啦 去like啦
黃到出晒面！

觸動你老母

觸動有咩問題？

隻字冇問題 但套劇題材太垃圾 完全冇共鳴 所以觸動你老母

好睇

各花入各眼je
唔駛搞人老母嘅
放鬆啲啦香港人

「年長版暴龍哥」Jasper 可愛程度 同 「年幼版暴龍哥」的攣毛仔Julian 爭好遠囉....

你都係番去睇時代啦

藍絲狗屌你老母